<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>cisco on Thomas WIMART</title><link>https://twimart.github.io/fr/frtags/cisco/</link><description>Recent content in cisco on Thomas WIMART</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 06 Jan 2023 09:24:04 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://twimart.github.io/fr/frtags/cisco/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Créer un serveur NTP avec Chrony et synchroniser ses équipements</title><link>https://twimart.github.io/fr/notes/chrony/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 09:24:04 +0100</pubDate><guid>https://twimart.github.io/fr/notes/chrony/</guid><description>⚠J&amp;rsquo;utilise une machine Debian pour mon serveur Chrony
A faire sur votre serveur (Linux ou Windows) Tout d&amp;rsquo;abord, installer un serveur NTP:
sudo -s apt install chrony On peut ensuite vérifier le contenu du fichier &amp;ldquo;chrony.conf&amp;rdquo;
nano /etc/chrony/chrony.conf Ensuite nous devons déclarer nos pool NTP. Nous allons nous rendre à la ligne 3 du fichier pour faire quelques modification :
pool 2.debian.pool.ntp.org iburst
devient :
#pool 2.debian.pool.ntp.org iburst
et maintenant nous pouvons ajouter nos pools en entrant les lignes suivantes à la place :</description></item><item><title>Etablir une connexion SSH sur un appareil Cisco</title><link>https://twimart.github.io/fr/notes/cisco-ssh/</link><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 10:04:21 +0100</pubDate><guid>https://twimart.github.io/fr/notes/cisco-ssh/</guid><description>Création de noms d&amp;rsquo;utilisateurs, de domaines, et de clés (Nous prenons ici l&amp;rsquo;exemple d&amp;rsquo;un router Cisco.)
Tout d&amp;rsquo;abord, si ça n&amp;rsquo;est pas déja fait, donner un nom personnalisé ainsi qu&amp;rsquo;un nom de domaine DNS à votre appareil:
Router(config)# hostname Toto Toto(config)# ip domain-name exemple.com (si vous voulez faire votre propre serveur DNS Linux, j&amp;rsquo;ai fait un tuto ici )
Pensez à sécuriser le mode privilégié de votre appareil !
Toto(config)# enable secret &amp;lt;mot_de_passe&amp;gt; Ensuite, nous devons dire à notre routeur (ou switch) de générer une paire de clés asymétrique (nécessaire à la connexion SSH).</description></item><item><title>Configuration de base pour un commutateur Cisco</title><link>https://twimart.github.io/fr/notes/cisco-config/</link><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 13:39:04 +0100</pubDate><guid>https://twimart.github.io/fr/notes/cisco-config/</guid><description>Configuration basique Passer en mode privilégié, puis configuration du terminal:
Switch&amp;gt;en Switch#conf t Définir le nom du switch, ainsi que le domaine auquel il appartient (optionnel).
Switch(config)# Switch(config)# hostname SwitchToto SwitchToto(config)# ip domain-name exempledomaine.local SwitchToto(config)# end Définir l&amp;rsquo;addressage IP du switch. Pour cela, on doit créer un VLAN dédié à la configuration du switch (ici le vlan 10). L&amp;rsquo;IP que nous allons définir sera donc associé à ce VLAN. Créer le VLAN:</description></item></channel></rss>