<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Thomas WIMART</title><link>https://www.thomaswimart.fr/fr/</link><description>Recent content on Thomas WIMART</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 12 Jan 2023 14:01:35 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.thomaswimart.fr/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Projet de configuration d'un réseau</title><link>https://www.thomaswimart.fr/fr/notes/m2l/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 14:01:35 +0100</pubDate><guid>https://www.thomaswimart.fr/fr/notes/m2l/</guid><description>Intro Dans ce contexte, on va ici configurer le réseau d’un bâtiment qui gère les ligues sportives d’une région. Voici la maquette du réseau en question :
Les différentes missions On va devoir configurer ce réseau, et pour cela plusieurs missions sont nécessaires :
Il va falloir segmenter le réseau, réfléchir au nombre de VLAN qu’il faut attribuer, aux IP…
On va ensuite devoir donner un configuration basique au équipements, de manière à ce qu’il s puissent se « ping » entre eux.</description></item><item><title>Créer un serveur TFTP et sauvegarder et restaurer les configuration des équipements</title><link>https://www.thomaswimart.fr/fr/notes/tftp/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 11:24:04 +0100</pubDate><guid>https://www.thomaswimart.fr/fr/notes/tftp/</guid><description>⚠ J&amp;rsquo;utilise une machine Debian pour mon serveur TFTP, les commandes présentés ne sont donc valide que pour Linux.
A faire sur votre serveur Sur une machine Debian 10, installer un serveur TFTP:
sudo -s apt install xinetd tftpd tftp Une fois le service installé, il faut créer le fichier de configuration :
nano /etc/xinetd.d/tftp et ajouter les lignes suivantes dans le fichier :
service tftp { protocol = udp port = 69 socket_type = dgram wait = yes user = nobody server = /usr/sbin/in.</description></item><item><title>Créer un serveur NTP avec Chrony et synchroniser ses équipements</title><link>https://www.thomaswimart.fr/fr/notes/ntp/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 09:24:04 +0100</pubDate><guid>https://www.thomaswimart.fr/fr/notes/ntp/</guid><description>⚠ J&amp;rsquo;utilise une machine Debian pour mon serveur Chrony, les commandes présentés ne sont donc valide que pour Linux.
A faire sur votre serveur (Linux ou Windows) Tout d&amp;rsquo;abord, installer Chrony:
sudo -s apt install chrony On peut ensuite vérifier le contenu du fichier &amp;ldquo;chrony.conf&amp;rdquo;
nano /etc/chrony/chrony.conf Ensuite nous devons déclarer nos pool NTP. Nous allons nous rendre à la ligne 3 du fichier pour faire quelques modification :
pool 2.</description></item><item><title>Créer un serveur proxy avec Pfsense et Squid (Part 2)</title><link>https://www.thomaswimart.fr/fr/proxy/proxy2/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 10:55:47 +0100</pubDate><guid>https://www.thomaswimart.fr/fr/proxy/proxy2/</guid><description>Les différentes parties qui composent ce tutoriel:
Part-1 Part-2 Part-3 Part-4 Part-5 Installation de Pfsense Cliquez sur &amp;ldquo;Accept&amp;rdquo;.
Sélectionnez &amp;ldquo;Install&amp;rdquo;, puis &amp;ldquo;OK&amp;rdquo;
L&amp;rsquo;installateur va alors vous demander de sélectionner la disposition de votre clavier (j&amp;rsquo;ai un clavier français). Sélectionnez la disposition qui vous convient, puis appuyez sur &amp;ldquo;Select&amp;rdquo;.
Confirmez votre choix.
On nous demande ensuite comment partionner notre disque. Choisissez &amp;ldquo;Auto (UFS) BIOS&amp;rdquo;, puis &amp;ldquo;OK&amp;rdquo;.
Pfsense va alors démarrer son installation:</description></item><item><title>Créer un serveur proxy avec Pfsense et Squid (Part 3)</title><link>https://www.thomaswimart.fr/fr/proxy/proxy3/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 10:55:47 +0100</pubDate><guid>https://www.thomaswimart.fr/fr/proxy/proxy3/</guid><description>Les différentes parties qui composent ce tutoriel:
Part-1 Part-2 Part-3 Part-4 Part-5 Configuration de PC1 On va maintenant se concentrer sur PC1. Rassurez-vous, c&amp;rsquo;est plus simple!
⚠️**Comme dit plus tôt, je vais travailler ici avec une machine Linux Ubuntu, donc les commandes et les manipulations qui vont suivre ne sont que valides pour cet OS.**
On va changer les paramètres réseau de notre machine. Sur votre machine, lancer un terminal, puis faites la commande nmtui (fonctionne uniquement sur Linux).</description></item><item><title>Créer un serveur proxy avec Pfsense et Squid (Part 4)</title><link>https://www.thomaswimart.fr/fr/proxy/proxy4/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 10:55:47 +0100</pubDate><guid>https://www.thomaswimart.fr/fr/proxy/proxy4/</guid><description>Les différentes parties qui composent ce tutoriel:
Part-1 Part-2 Part-3 Part-4 Part-5 Configuration détaillé de Pfsense Une fois connecté, vous allez faire face à un assistant. Cliquez sur &amp;ldquo;Next&amp;rdquo; jusqu&amp;rsquo;à tomber sur la fenêtre ci-dessous:
Inscivez la même configuration que moi.
Sélectionnez votre fuseau horaire, puis &amp;ldquo;Next&amp;rdquo;:
Laissez les paramètre par défaut, puis &amp;ldquo;Next&amp;rdquo;:
Idem pour cette fenêtre:
Inscrivez le nouveau mot de passe pour accèder Pfsense depuis le Web ou en SSH:</description></item><item><title>Créer un serveur proxy avec Pfsense et Squid (Part 5)</title><link>https://www.thomaswimart.fr/fr/proxy/proxy5/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 10:55:47 +0100</pubDate><guid>https://www.thomaswimart.fr/fr/proxy/proxy5/</guid><description>Les différentes parties qui composent ce tutoriel:
Part-1 Part-2 Part-3 Part-4 Part-5 Prérequis pour le filtrage Avant d&amp;rsquo;installer Squid et de le configurer, on a quelques services à activer. Allez dans &amp;ldquo;System&amp;rdquo;, puis &amp;ldquo;Cert. Manager&amp;rdquo;. On va créer un certificat SSL afin de filtrer les requêtes HTTPS. Dans l&amp;rsquo;onglet &amp;ldquo;CA&amp;rsquo;s&amp;rdquo;, appuyer sur le bouton &amp;ldquo;Add&amp;rdquo;.
La, on va remplir les informations qu&amp;rsquo;on nous demande (pour le &amp;ldquo;descriptive name&amp;rdquo;, j&amp;rsquo;ai mis &amp;ldquo;tw certificate&amp;rdquo;):</description></item><item><title>Créer une machine virtuelle avec Vmware</title><link>https://www.thomaswimart.fr/fr/notes/vmware/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 11:21:10 +0100</pubDate><guid>https://www.thomaswimart.fr/fr/notes/vmware/</guid><description>Je précise que j&amp;rsquo;utilise Vmware Worksation 16 Pro. L&amp;rsquo;installation d&amp;rsquo;un machine virtuelle (VM) se déroule de la même manière si vous utilisez la version Player.
Télécharger une image iso Rendez-vous sur la page de téléchargement du système d&amp;rsquo;exploitaion désiré. Dans cet exemple, on va choisir Linux Ubuntu.
Créer la VM Sur Vmware, appuyer sur &amp;ldquo;Create a new virtual machine&amp;rdquo;:
Un assistant de création de machine virtuelle apparait. Sélectionnez &amp;ldquo;Typical&amp;rdquo;, puis &amp;ldquo;Next&amp;rdquo;:</description></item><item><title>Créer un serveur proxy avec Pfsense et Squid</title><link>https://www.thomaswimart.fr/fr/notes/proxy/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 09:04:41 +0100</pubDate><guid>https://www.thomaswimart.fr/fr/notes/proxy/</guid><description>Dans cette note, nous allons voir comment installer un serveur proxy, en utilisant Pfsense et Squid. On utilisera des machines virtuelles, créées sous le logiciel Vmware Workstation 16 Pro.
Les différentes parties qui composent ce tutoriel:
Part-1 Part-2 Part-3 Part-4 Part-5 Topologie de notre réseau Voila la topologie du réseau que nous allons utiliser dans ce tuto:
Pour accéder à Internet, le &amp;ldquo;PC1&amp;rdquo; passera par le routeur &amp;ldquo;Pfsense&amp;rdquo;, afin de sortir du réseau local &amp;ldquo;LAN&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Etablir une connexion SSH sur un appareil Cisco</title><link>https://www.thomaswimart.fr/fr/notes/cisco-ssh/</link><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 10:04:21 +0100</pubDate><guid>https://www.thomaswimart.fr/fr/notes/cisco-ssh/</guid><description>Création de noms d&amp;rsquo;utilisateurs, de domaines, et de clés (Nous prenons ici l&amp;rsquo;exemple d&amp;rsquo;un router Cisco.)
Tout d&amp;rsquo;abord, si ça n&amp;rsquo;est pas déja fait, donner un nom personnalisé ainsi qu&amp;rsquo;un nom de domaine DNS à votre appareil:
Router(config)# hostname Toto Toto(config)# ip domain-name exemple.com (si vous voulez faire votre propre serveur DNS Linux, j&amp;rsquo;ai fait un tuto ici )
Pensez à sécuriser le mode privilégié de votre appareil !
Toto(config)# enable secret &amp;lt;mot_de_passe&amp;gt; Ensuite, nous devons dire à notre routeur (ou switch) de générer une paire de clés asymétrique (nécessaire à la connexion SSH).</description></item><item><title>Créer et configurer un serveur DNS sur Linux avec Bind9</title><link>https://www.thomaswimart.fr/fr/notes/linux-dns/</link><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 14:01:35 +0100</pubDate><guid>https://www.thomaswimart.fr/fr/notes/linux-dns/</guid><description>Installer Bind9 :
sudo apt-get install bind9
Les fichiers de configuration de Bind9 sont dans /etc/bind/
cd /etc/bind/ Tout d’abord, on met cet 3 lignes dans le fichier named.conf :
include &amp;#34;/etc/bind/named.conf.options&amp;#34;; include &amp;#34;/etc/bind/named.conf.local&amp;#34;; include &amp;#34;/etc/bind/named.conf.default-zones&amp;#34;; -Dans le fichier de configuration de bind9 « named.conf.local », déclarer ses zones :
zone &amp;#34;example.com&amp;#34; { type master; file &amp;#34;/etc/bind/db.example.com&amp;#34;; }; → La ligne &amp;ldquo;file&amp;rdquo; précise que la configuration de notre zone example.com se fera dans le fichier « db.</description></item><item><title>Configuration de base pour un commutateur Cisco</title><link>https://www.thomaswimart.fr/fr/notes/cisco-config/</link><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 13:39:04 +0100</pubDate><guid>https://www.thomaswimart.fr/fr/notes/cisco-config/</guid><description>Configuration basique Passer en mode privilégié, puis configuration du terminal:
Switch&amp;gt;en Switch#conf t ```console Définir le nom du switch, ainsi que le domaine auquel il appartient (optionnel). ```console Switch(config)# Switch(config)# hostname SwitchToto SwitchToto(config)# ip domain-name exempledomaine.local SwitchToto(config)# end ```console Définir l&amp;#39;addressage IP du switch. Pour cela, on doit créer un VLAN dédié à la configuration du switch (ici le vlan 10). L&amp;#39;IP que nous allons définir sera donc associé à ce VLAN.</description></item><item><title>Mon Portfolio</title><link>https://www.thomaswimart.fr/fr/french/porfolio/</link><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 11:02:24 +0100</pubDate><guid>https://www.thomaswimart.fr/fr/french/porfolio/</guid><description>À propos de moi Je m&amp;rsquo;appelle Thomas, et j&amp;rsquo;habite à Amiens, en France. Actuellement étudiant en informatique, je m&amp;rsquo;intéresse de près à l&amp;rsquo;admninistration des réseaux informatique, ainsi qu&amp;rsquo;à la cybersécurité. Ce site me sert à la fois de portfolio, mais aussi de notes personnelles qui me servent pour les missions que je dois accomplir pour mes études.
Mes projets La conception et la maintenance de ce site constituent déja un projet en soi: en effet le dévellopement web n&amp;rsquo;est pas vraiment mon point fort.</description></item><item><title>Commandes de base Hugo</title><link>https://www.thomaswimart.fr/fr/notes/hugo-commands/</link><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 10:45:08 +0100</pubDate><guid>https://www.thomaswimart.fr/fr/notes/hugo-commands/</guid><description>- hugo new site sitename -f yml Permet de créer les fichiers de base pour la création d&amp;rsquo;un nouveau site web. L&amp;rsquo;option &amp;ldquo;-f yml&amp;rdquo; va forcer la création du fichier de configuration principal en .yml (ce que je recommande).
- hugo server Permet de démarrer le serveur web local de hugo: cela va nous permettre de voir en direct les modifications apportées à notre site web. Il faut exécuter cette commande dans la racine de notre site web.</description></item></channel></rss>